\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{A}[ ]{so}lis ortu usque \MediatioVII{ad}{ oc}{cá}[sum] laudábile \TerminatioVII{no}{men }{Dó}mini.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Do}[ ]{na}scer do sol até o \MediatioVII{seu}{ o}{ca}[so,] louvado seja o nome \TerminatioVII{do}{ Se}{nhor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Ex}{cél}sus super omnes \MediatioVII{gen}{tes }{Dó}[minus,] super cælos \TerminatioVII{gló}{\-ri\-a }{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor está acima \MediatioVII{das}{ na}{ções}[,] sua glória está além dos \TerminatioVII{al}{tos }{céus}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quis}[ ]{si}cut Dóminus Deus noster, qui in \MediatioVII{al}{tis }{há}[\-bi\-tat,] \VSup{6}et humília réspicit in cælo \TerminatioVII{et}{ in }{ter}ra?~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Quem}[ ]{po}de-se comparar ao nosso \Flexa{Deus}[,] \VSup{6}ao Senhor, que no alto céu tem \MediatioVII{o}{ seu }{tro}[no] e se inclina para olhar o \TerminatioVII{céu}{ e a }{ter}ra?~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Sú}{sci}tans de \MediatioVII{ter}{ra }{ín}[opem,] de stércore \TerminatioVII{é}{rigens }{páu}perem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Le}{van}ta da poeira o \MediatioVII{in}{di}{gen}[te] e do lixo ele retira o \TerminatioVII{po}{bre}{zi}nho.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Ut}[ ]{cól}locet eum \MediatioVII{cum}{ prin}{cí}[pibus,] cum princípibus \TerminatioVII{pó}{\-pu\-li }{su}i.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Pa}{ra} fazê-lo assentar-se \MediatioVII{com}{ os }{no}[bres,] assentar-se com os nobres \TerminatioVII{do}{ seu }{po}vo.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Qui}[ ]{ha}bitáre facit stéri\MediatioVII{lem}{ in }{do}[mo,] matrem fili\TerminatioVII{ó}{\-rum læ}{tán}tem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Faz}[ ]{a} estéril, mãe feliz em \MediatioVII{su}{a }{ca}[sa,] vivendo rodeada \TerminatioVII{de}{ seus }{fi}lhos.~\Antiphona}
}